<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="menu_home">Домашняя страница</string>
    <string name="menu_shares">Акции</string>
    <string name="menu_futures">Фьючерсы</string>
    <string name="menu_options">Опционы</string>
    <string name="menu_bonds">Облигации</string>
    <string name="nav_header_subtitle">Ваш мир финансов</string>

    <string name="text_home">Добро пожаловать в Ecounse!\nЗдесь вы найдёте много полезной информации по финансовым инструментам</string>
    <string name="text_shares">Фондовые акции представляют собой долю собственности в компании. Когда инвестор покупает акцию, он становится акционером и может участвовать в росте и прибылях компании. Акционеры имеют право голоса при принятии важных решений компании и могут получать дивиденды, если компания решает распределить прибыль среди своих акционеров. На стоимость акции влияет множество факторов, таких как финансовые показатели компании, отраслевые тенденции и настроение рынка. Инвесторы могут покупать и продавать акции на фондовых биржах, таких как Нью-Йоркская фондовая биржа или NASDAQ, и могут использовать их для создания диверсифицированного инвестиционного портфеля.</string>
    <string name="text_futures">Фьючерсы - это финансовые деривативы, которые позволяют трейдерам спекулировать на будущей цене актива. Эти активы могут быть товарами, такими как нефть или золото, или финансовыми инструментами, такими как акции или облигации. Фьючерсный рынок дает возможность частным лицам и организациям управлять рисками, а также может служить барометром рыночных настроений. Фьючерсные контракты - это стандартизированные соглашения между двумя сторонами о покупке или продаже актива по заранее установленной цене и на определенную дату в будущем. Цены фьючерсных контрактов определяются спросом и предложением, а также ожиданиями рынка в отношении базового актива.</string>
    <string name="text_options">Опционы на акции - это вид производных финансовых инструментов, которые дают владельцу право, но не обязательство, купить или продать акции по определенной цене в течение определенного периода времени. В отличие от фьючерсных контрактов, которые являются стандартными, опционы на акции могут быть настроены в соответствии с потребностями покупателя. Существует два типа опционов: опционы "колл", которые дают право на покупку акций, и опционы "пут", которые дают право на продажу акций. Опционы могут использоваться в спекулятивных целях, для хеджирования от волатильности рынка или как способ получения сотрудниками вознаграждения от работодателя на основе акций. На стоимость опциона влияет множество факторов, включая цену базовой акции, волатильность, время до истечения срока и процентные ставки.</string>
    <string name="text_bonds">Облигации - это вид долговой ценной бумаги, в которой инвестор одалживает деньги организации, обычно правительству или корпорации, на определенный период времени с фиксированной процентной ставкой. Когда инвестор покупает облигацию, он фактически ссужает свои деньги эмитенту в обмен на периодические процентные выплаты и возврат первоначальных инвестиций при наступлении срока погашения облигации. Облигации являются более надежным источником дохода, чем акции, поскольку они, как правило, имеют меньший риск потерь, но и меньший потенциал прибыли. На цены облигаций влияет множество факторов, таких как процентные ставки, кредитные рейтинги и инфляция. Инвесторы могут приобрести облигации на рынке облигаций, где преобладающая процентная ставка является доходностью, которую инвестор получит на свои инвестиции.</string>
</resources>